[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": " 제품 디자인 과정 중'완성 예상도' 라고도 하며 실물처럼 충실하고 정확히 표현하는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "랜더링(RENDERING)",
        "incorrect_answers": [
            "드로잉(DRAWING)",
            "스케치(SKETCH)",
            "목업(MOCK UP)"
        ],
        "desc": "대상이 '제품 디자인'이라는 것과 '실물처럼' 표현에 유의하면 1번 렌더링이 정답입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 형태로서 조화(harmony)를 이루는 디자인 원리와거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "색상",
        "incorrect_answers": [
            "균형",
            "대비",
            "통일"
        ],
        "desc": "조화 : 디자인 요소들이 상호 관계를 가지고 균형감을 잃지 않은 상태로 이루어진 것을 말한다.통일과 변화, 균형감이 안정적으로 결합된 상태이다. / 종류 : 유사조화, 대비조화"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채 조화가 잘되도록 배색을 하기 위한 방법으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "고채도의 색을 이용하여 색채효과를 높인다.",
        "incorrect_answers": [
            "색상의 수를 될 수 있는 대로 줄인다.",
            "색의 차갑고 따뜻한 느낌을 이용한다.",
            "환경의 밝고 어두움을 고려한다."
        ],
        "desc": "색채 조화는 색의 배색이 조화롭게 이루어지는 것을 의미하며, 색채 조화는 일반적으로 저드의 '질서, 유사(친숙), 동류, 명료성 원리'가 적용됨"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음의 디자인 원리 중 리듬에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "균일",
        "incorrect_answers": [
            "점이",
            "강조",
            "점증"
        ],
        "desc": "부피, 증량 등 물리적 구조와 색체에서 시각적인 안정감을 이루는 것 => 균일"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": " 해안에 있는 조약돌은 자연의 힘에 의해 필연적으로 만들어진 형태라는 자연의 법칙이 만든 자연의 형태를 주장한 사람은?",
        "correct_answer": "모홀로나기",
        "incorrect_answers": [
            "르 코르뷔지에",
            "파파넥",
            "아른하임"
        ],
        "desc": "자연의 법칙이 만든 자연의 형태를 주장한 사람은 모홀로나기 입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "먼셀 색체계에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "혼합하는 색의 양이 많고 적음에 따라 만들어 진다.",
        "incorrect_answers": [
            "색상을 H, 명도를 V, 채도를 C 라고 한다.",
            "표기는 HV/C로 한다.",
            "순색의 빨강은 5R4/14로 적는다."
        ],
        "desc": "4은 빛의 3원색에 대한 설명입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "형태에 관한 시각의 기본 법칙을 내포한 게슈탈트(Gustalt) 심리적 원리가 옳은 것은?",
        "correct_answer": "연속성, 근접성, 유사성, 폐쇄성",
        "incorrect_answers": [
            "유사성, 연속성, 개방성, 폐쇄성",
            "연속성, 개방성, 전경과 배경의 법칙",
            "유사성, 이성적, 개방성, 접근성(근접성)"
        ],
        "desc": "인간이 형태를 지각하는 원리에는 크게 근접성, 유사성, 폐쇄성, 연속성, 전경과 배경이 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "입체 디자인의 요소 중 구조 요소로 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "공간",
        "incorrect_answers": [
            "꼭짓점",
            "모서리",
            "면"
        ],
        "desc": "조형의 기본요소는 점, 선, 면,입체, 형태, 색채, 질감, 빛, 음영, 공간 등을 들 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 독창성에 대한 설명으로 가장 옳은 것은?",
        "correct_answer": "모든 요소를 유기적으로 관련시켜서 다각적으로 모색, 창출해내는 것을 말한다.",
        "incorrect_answers": [
            "디자인의 기본 요소를 포함시켜 제작하여 배포하는 것을 말한다.",
            "세상에 없는 새로운 물건만을 디자인해 창출하는 것을 말한다.",
            "기존의 제폼을 그대로 모방, 도용하여 디자인하는 것을 말한다."
        ],
        "desc": "다른 제품과 차별화된 창조적이고 주목할 만한 디자인의 의미"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 빨간색이 가장 선명하고 뚜렷해 보일 수 있는 배경색으로 적합한 것은?",
        "correct_answer": "회색",
        "incorrect_answers": [
            "주황",
            "노랑",
            "보라"
        ],
        "desc": "3원색의 기본인 주황 노랑 보라와 달리 회색은 그밖의 물체입니다. 회색은 채도가 없으므로, 빨간색과 채도대비가 강하게 일어납니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색광의 3원색에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "다른 색광을 혼합해서 색광의 3원색을 만들 수 있다.",
        "incorrect_answers": [
            "색광의 3원색은 빨강(R), 초록(G), 파랑(B)이다.",
            "색광의 3원색을 혼합하면 모든 색광을 만들 수 있다.",
            "광은 혼합할수록 명도가 높아진다."
        ],
        "desc": "[색료의 3원색을 만들 수 있다.]<br>G + B = Cyan<br>R + G = Yellow<br>B + R = Magenta"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "비례의 종류로 옳게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "상가 수열비와 황금비, 정수비, 등비 수열비",
        "incorrect_answers": [
            "황금비 직사각형, 등가 수열비, 등수 수열비",
            "황금비, 등차 수열비, 피타고라스 정수비",
            "루트 직사각형, 피타고라스 정수비, 등가 수열비"
        ],
        "desc": "등차수열비례, 등비수열비례, 상가수열비례, 황금비례, 정수비례, 금강비례, 루트비례"
    },
    {
        "question": "색의 수축, 팽창의 효과에 가장 큰 영향을 주는 요소는?",
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "correct_answer": "명도",
        "incorrect_answers": [
            "색약",
            "잔상",
            "중량"
        ],
        "desc": "명도란 색의 밝고 어두운 정도 및 단계를 말하며 저명도의 색은 수축하는 것처럼 느껴지고 고명도의 색은 팽창하는 것처럼 느껴짐"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 요소 중 길이와 방향만을 나타내는 것은?",
        "correct_answer": "선",
        "incorrect_answers": [
            "점",
            "면",
            "입체"
        ],
        "desc": "디자인의 요소 중 선은 두께나 폭이 없으며, 길이와 방향을 나타냅니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1931년 국제조명위원회에서 색의 단위와 체계를 정립하여 발표한 표색계는?",
        "correct_answer": "CIE 표준 표색계",
        "incorrect_answers": [
            "한국 전통 표색계",
            "오스트발트 표색계",
            "NOR 연산KS사용 표색계"
        ],
        "desc": "-오스트발트 표색계 : 'B(검정 비율)+W(흰색 비율)+C(순색량) = 100%'가 되는 혼합비 노랑-파랑, 빨강-초록을 보색대비로 정한 다음, 사이의 색을 추가 하여 24색상을 만들었다.<br>명도를 8단계로 구분, 가장 바깥쪽 끝 색상은 순색이 된다.<br>C<->W :등흑색계열  W<->B :등순색계열  B<->C :등백색계열<br><br>-CIE표준 표색계 : 1931년 국제조명위원회에서 고안한 국제적 기준이다.<br>국제조명위원회를 뜻하는 Commission Internationable de I'Eclairage의 약자가산혼합의 원리를 이용하였으며, 빛의 측색을 표시하였다.<br>표색계에서 스펙트럼 가시광선은 380nm~780nm의 파장 범위를 같는다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색상이 정반대의 관계인 두 색을 나란히 놓으면, 서로의 영향으로 인하여 각각의 채도가 더 높게 보이는 색의 대비 현상은?",
        "correct_answer": "보색 대비",
        "incorrect_answers": [
            "명도 대비",
            "한난 대비",
            "계시 대비"
        ],
        "desc": "한난 대비 : 차가운 색과 따듯한 색을 배열할 경우 차가운 색은 더 차갑게, 따듯한 색은 더 따듯하게 느껴지는 대비효과<br>계시 대비 : 색상을 보고 일정한 시간 후에 느껴지는 대비 효과, 일종의 소극적 잔상 효과이다.<br>연변 대비 : 경계선 부분에서 색상대비, 명도대비, 채도대비가 더 강하게 일어나며 경계대비라고도 한다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 형식적 요소에 포함되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "용도",
        "incorrect_answers": [
            "형",
            "색",
            "질감"
        ],
        "desc": "디자인의 형식적 요소는 형태, 점, 선, 면, 입체, 색 6가지가 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1907년 헤르안 무테지우스를 중심으로 뭔헨에서 결성된 디자인 진흥 단체는?",
        "correct_answer": "독일공작연맹(DWB)",
        "incorrect_answers": [
            "드 스틸(De Still)",
            "바우하우스(BAUHAUS)",
            "엠피스(MEMPHIS)"
        ],
        "desc": "데 스틸(신조형주의) : 네덜란드 예술 운동/ 기하학적 단순화된 평면 구성/ 공예, 건축 영역에 영향<br>테오 반 도스부르크, 게리트 리트벨트, 피에트 몬드리안<br>독일공장연맹 : 기능주의 운동/ 미술과 근대 공업 결합 시도/기능 위주 디자인 추구<br>헤르만 무테지우스, 피터 베렌스<br>바우하우스 : 독일공장연맹의 윌터 그로피우스를 중심으로 설립된 국립대학<br>멤피스 그룹 : 이탈리아의 급진적 디자인 운동과 관련된 디자인 그룹이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색의 3속성을 3차원의 공간 속에 계통적으로 배열한 것은?",
        "correct_answer": "색입체",
        "incorrect_answers": [
            "현색계",
            "표색계",
            "색상환"
        ],
        "desc": "물체색을 표시하는 색상 체계<br>-현색계 : 물체색을 표시하기 위해 색의 3속성에 따라 표준색표 정해 표시하는 방법<br>ex)먼셀 표색계, 오스트발트 표색계<br>-혼색계 : 물리적이고 실험을 통해 빛의 혼합을 기초로 색을 규정하는 방법<br>ex)CIE 표색계<br>색상환 : 색체를 구별하기 위해 비슷한 색상을 규칙적으로 배열해 놓은 것<br>우리나라에서는 교육부에 규정한 먼셀의 표준 20색상환을 따르고 있다.<br>색입체 : 색상, 명도, 채도를 알아보기 쉽도록 3차원 형태로 구성한 입체 모형<br>모든 물체색이 포함되어 있다. 중심충은 명도를 나타낸다<br>.가장 바깥쪽에 순색이 위치한다.<br>수직 단면 - 보색되는 두 가지 색을 채도별로<br>수평 단면 - 명도가 같은 여러색"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "최소의 자재와 노력으로 최대의 효과를 거둔다'는 의미의 디자인 조건으로 가장 알맞은 것은?",
        "correct_answer": "경제성",
        "incorrect_answers": [
            "합목적성",
            "창의성",
            "심미성"
        ],
        "desc": "캐 중 주 : '캐'시메모리는 '중'앙처리장치와 '주'기억 장치 사이에 존재합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "NOSA에서 연구용으로 제작되었고 마우스로 구동되는 그래픽 인터페이스를 처음으로 제공하여 웹 확산에 기여한 웹 브라우저는?",
        "correct_answer": "Mosaic",
        "incorrect_answers": [
            "Opera",
            "Chrome",
            "Lynx"
        ],
        "desc": "1993년, NCSA 센터의 마크 앤드리슨을 중심으로 개발<br>GUI(그래픽 사용자 인터페이스) 환경을 제공한 체초의 프로그램"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트의 변수로 사용할 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "return",
        "incorrect_answers": [
            "_java",
            "Hello2",
            "BasiC"
        ],
        "desc": "return은 특별한 의미로 사용하는 예약어이기 때문에 변수나 함수 이름으로 사용할 수 없습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러 6.0에서 자주 방문하는 웹 사이트의 URL을 등록하는 기능은?",
        "correct_answer": "즐겨찾기",
        "incorrect_answers": [
            "검색",
            "기록",
            "새로 고침"
        ],
        "desc": "즐겨찾기를 사용하면 자주 방문하는 URL을 등록 할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 국내에서 개발한 검색엔진은?",
        "correct_answer": "심마니",
        "incorrect_answers": [
            "라이코스",
            "야후",
            "아타비스타"
        ],
        "desc": "라이코스, 야후, 아타비스타는 국외에서 개발한 검색엔진입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷에서 전자우편(E-mail)을 보낼 때 사용되는 표준 통신 규약은?",
        "correct_answer": "SMTP",
        "incorrect_answers": [
            "TELNET",
            "PING",
            "TRACERT"
        ],
        "desc": "SMTP : 전자우편 서비스"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 사용자가 웹서버의 하이퍼텍스트 문서를 볼 수 있게 해주는 클라이언트 프로그램<br>- 자주 방문하는 웹사이트 주소 관리<br>- 웹 페이지를 사용자 컴퓨터에 저장하거나 인쇄<br>- 동영상이나 소리 등의 멀티미디어 데이터 처리",
        "correct_answer": "웹 브라우저(Web Browser)",
        "incorrect_answers": [
            "웹 캐시(Web Cache)",
            "FTP(File Transfer Protocol)",
            "플러그인(Plug-In)"
        ],
        "desc": "웹 캐시(Web Cache)는 사용자가 웹사이트에 접속할 때 정적 컨텐츠(이미지, JS, CSS 등)를 특정위치에 저장하여 불러옴으로써 사이트 응답시간을 줄이고, 서버 트래픽을 감소해줍니다.<br>FTP(File Transfer Protocol)는 하나의 호스트에서 다른 호스트로 파일을 복사하기 위해 TCP/IP에 의해 제공되는 표준 기능입니다.<br>플러그인(Plug-In)은 호스트 응용 프로그램과 서로 응답하는 컴퓨터 프로그램입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "DHTML(Dynamic HTML)의 설명으로 틀린 것은?s",
        "correct_answer": "웹 페이지가 로드되면, 클라이언트 쪽에서 이벤트를 발생한 경우에만 서버에서 웹페이지를 다시 로드하므로 서버 로드가 줄어 든다.",
        "incorrect_answers": [
            "HTML 문서에 있는 객체의 내용을 자유롭게 변경할 수 있다.",
            "CGI로 처리해야 할 작업들을 각 클라이언트에서 처리 하기 때문에 서버의 부하를 줄일 수 있다.",
            "원하는 정보를 얻기 위해 웹 서버를 찾을 필요가 없게 만들어주는 인터렉티브(interactive)한 페이지이다."
        ],
        "desc": "DHTML : 동적인 웹 페이지를 제작하기 위한 것<br>HTML, CSS, Java Script를 조합하여 대화형 웹 사이트를 제작하는 것으로<br>HTML 문법으로는 제한되었던 화면 디스플레이 부분을 개선시켰다.<br>XML : HTML과 달리 사용자가 태그를 직접 지정할 수 있어서 태크를 확장시킬 수 있다.<br>XHTML : XML 토대 위에서 HTML을 재구성한 것으로 XForm이라는 것을 도입하여 사용한다.<br>휴대폰이나 텔레비전, 자동차등과 같은 무선 통신 장비에서도 실행될 수 있는 웹 페이지들을 구성할 수 있다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바 스크립트의 이벤트에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "load : 처음으로 웹 페이지를 읽었을 때",
        "incorrect_answers": [
            "blur : 폼 요소의 입력을 선택 했을 때",
            "submit : 현재 페이지에서 벗어 날 때",
            "select : Tab을 이용하여 폼 요소에서 이동 시킬 때"
        ],
        "desc": "blur는 해당 요소에서 포커스를 제거합니다.<br>submit은 사용자가 제출 버튼을 클릭하지 않아도, 프로그래밍적으로 '<form>'요소를 제출할 수 있게 합니다.<br>select는 태그를 조작할 때 사용합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 환경에서 파일을 송수신할 때 사용되는 프로토콜로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "FTP",
        "incorrect_answers": [
            "Telnet",
            "IRC",
            "Archie"
        ],
        "desc": "Telnet: 멀리 떨어져 있는 컴퓨터에 로그인하는 서비스<br>IRC(Internet Relay Chat): 인터넷 상의 채팅 서비스로 클라이언트-서버 모델을 기초로 함<br>FTP: 인터넷을 통하여 파일들을 주거나 받을 때 사용하는 서비스<br>Archie: 익명 파일전송 서버를 대상으로 파일검색 지원"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷의 수많은 정보를 주제별 또는 종류별로 구분한 후 체계적으로 구조화하여 메뉴 형태로 정리해 놓은 것으로, 정보를 효율적으로 접근할 수 있도록 해주는 인터넷 정보 서비스는?",
        "correct_answer": "GOPHER",
        "incorrect_answers": [
            "FTP",
            "TELNET",
            "WHOIS"
        ],
        "desc": "FTP : File Transfer Protocol. 파일 전송 서비스<br>TELNET : 멀리있는 컴퓨터를 원격 조정할 수 있게 해주는 서비스<br>WHOIS : 인터넷을 운영하는 각 기관의 주요 운영 정보를 조회하도록 지원하는 서비스"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹브라우저가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "아파치(Apache)",
        "incorrect_answers": [
            "오페라(Opera)",
            "네스케이프 네비게이터(Netscape Navigator)",
            "인터넷 익스플로러(Internet Explorer)"
        ],
        "desc": "Apache : 웹 서버(Web Sever)웹 브라우저는 웹에서 정보를 검색하기 위해 이용하는 프로그램<br>-오페라 : 오페라 소프트웨어 사에서 개발/ 스마트콘과 PDA를 위한 브라우저로 사용됨<br>-넷스케이프 네비게이터 : 넷스케이프 사에서 만든 모자이크 후속 웹 브라우저/파이어폭스의 전신"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 검색 엔진에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "일반적으로 검색 연산자 AND는 두개의 단어 중 하나라도 포함된 정보를 검색할 때 사용한다.",
        "incorrect_answers": [
            "검색 엔진은 인터넷에서 사용자가 필요한 정보를 찾는 것을 도와주는 서비스이다.",
            "검색 엔진에서 동작 방식에 따라 키워드, 주제별, 메타형 검색 엔진이 있다.",
            "네이버(Naver)는 검색엔진의 일종이다."
        ],
        "desc": "AND : 두 개의 단어를 모두 포함하는 정보를 검색<br>OR : 두 개의 단어 중 하나라도 포함된 정보를 검색<br>NOT : 키워드를 포함하고 있는 정보를 제외하고 검색"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 종료 태크가 있으나 생략 가능한 것은?",
        "correct_answer": "&lt;DD&gt;",
        "incorrect_answers": [
            "&lt;BR&gt;",
            "&lt;HR&gt;",
            "&lt;IMG&gt;"
        ],
        "desc": "&lt;BR&gt줄바꿈<br>&lt;DD&gt;는 목록의 용어 또는 항목의 설명을 지정<br>&lt;HR&gt;은가로 줄을 만들 떄 사용<br>&lt;IMG&gt;는 이미지"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "OSI 7계층 중 최상위 계층은?",
        "correct_answer": "응용(Application) 계층",
        "incorrect_answers": [
            "세션(Session) 계층",
            "네트워크(Network) 계층",
            "전송(Transport) 계층"
        ],
        "desc": "OSI 7계층은 물리 계층, 데이터 링크 계층, 네크워크 계층, 전송 계층, 세션 계층, 표현 계층, 응용 계층으로 구성되어있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "특정 조직의 랜과 외부 네트워크 사이에서 방화벽 역할을 수행하고, 동시에 여러 외부 서버의 데이터를 대신 받아 주는 역할을 하며, 네트워크의 캐시(Cache) 역할도 수행 하는 서버는?",
        "correct_answer": "Proxy Server",
        "incorrect_answers": [
            "News Server",
            "Web Server",
            "Gopher Server"
        ],
        "desc": "Proxy(대리인) 서버는 Client(고객, 자료를 요청하는 컴퓨터)의 요청을 받아 웹서버에게 전달하고, 웹서버가 서비스하는 결과를 다시 Client에게 전닿하는 역할을 합니다. 이때 요청결과를 저장해 두었다 같은 종류의 요청이 있을 경우 웹서버를 거치지 않고 바로 서비스를 해주는데 이런 역할을 Cache라고 합니다. 또 웹서버가 외부에 직접 노출되는 것을 막아 해킹 등 외부의 공격을 막는 역할도 수행하여 방화벽(Firewall)의 역할도 수행합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷 서비스 중 원격의 컴퓨터를 인터넷으로 접속하여 마치 자신의 컴퓨터처럼 사용할 수 있도록 해주는 것은?",
        "correct_answer": "TELNET",
        "incorrect_answers": [
            "FTP",
            "E-MAIL",
            "WWW"
        ],
        "desc": "FTP는 파일을 전송하기 위해 사용되는 프로토콜입니다.<br>E-MAIL은 인터넷에서 전자우편을 주고받는 서비스입니다.<br>WWW는 웹 브라우저를 통해 HTML 문서와 다양한 멀티미디어 자료들을 인터넷 상에서 검색하고 열람할 수 있는 서비스입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트(JavaScript)에서 현재 활성화된 창을 닫을 때 사용하는 명령어가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "screen.close()",
        "incorrect_answers": [
            "windows.close()",
            "this.close()",
            "self.close()"
        ],
        "desc": "screen 객체는 모니터 해상도, 화면 크기 등과 관련된 객체"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹페이지 제작 시 작업환경에서 보이는 그대로 결과물을 도출해 내는 방식은?",
        "correct_answer": "Virtual Machine Interrupt",
        "incorrect_answers": [
            "GUI",
            "Frame",
            "MCP"
        ],
        "desc": "YSWYG (What You See Is What You Get) : 눈으로 보면서 작업의 결과 내용을 얻을 수 있다는 의미로 소스 코드이 내용을 가리고 전체적으로 나타나는 모습을 작업 중에 미리 보여주는 기능을 의미합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 태그 중 줄 바꿈 태그로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "&lt;BR&gt;",
        "incorrect_answers": [
            "&lt;PRE&gt;",
            "&lt;LI&gt;",
            "&lt;HR&gt;"
        ],
        "desc": "&lt;BR&gt;:줄 바꿈<br>&lt;LI&gt;:원반,정사각형,원등의 속성을 나열하여 사용<br>&lt;PRE&gt;서식이 있는 텍스트를 표시<br>&lt;HR&gt;:선을그어 내용표시"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML에서 다른 페이지로 이동하는 링크 관련 태그로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "&lt;A href&gt;",
        "incorrect_answers": [
            "&lt;IMG&gt;",
            "&lt;FRAME&gt;",
            "&lt;TABLE&gt;"
        ],
        "desc": "&lt;IMG&gt;는 이미지를 삽입하는 데 사용됩니다.<br>&lt;FRAME&gt;웹 페이지 안에 하나 이상의 영역을 나누어 각 영역에 다른 웹 페이지를 출력할 수 있도록 합니다. <br>&lt;TABLE&gt;은 표를 생성하는데 사용됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "디자이너는 각 해상도마다 사이트가 어떻게 보이게 할 것인지를 결정하고, 일관적인 작업이 이루어지도록 구성요소들이 배치되는 크기를 비례감 있게 잡아야한다.",
        "correct_answer": "그리드시스템",
        "incorrect_answers": [
            "웹 기획",
            "인터페이스",
            "웹 가이드"
        ],
        "desc": "웹 기획은 웹 사이트를 기획하는 일련의 과정을 말합니다.<br>그리드 시스템은 페이지를 일정한 크기와 비율로 분할하여 그리드 형태의 레이아웃을 만들어 내는 것을 말합니다. <br>인터페이스는 서로 다른 시스템, 프로그램, 하드웨어 등의 간에 정보나 신호를 주고받을 수 있는 공통된 연결점을 의미합니다.<br>웹 가이드는 웹 사이트에서 사용자가 보다 쉽게 이용할 수 있도록 도와주는 가이드 라인이나 지침서를 말합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스 시스템의 입력장치에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "플로터",
        "incorrect_answers": [
            "디지타이저",
            "스캐너",
            "마우스"
        ],
        "desc": "플로터는 출력장치입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "벡터이미지방식에 관한 설명 중 틀린 것은?",
        "correct_answer": "깨끗한 이미지를 얻으려면 많은 용량이 요구된다.",
        "incorrect_answers": [
            " 좌표값에 의해서 표현한다.",
            "캐릭터를 그리는 작업에 적합하다.",
            "확대나 축소할 때 이미지의 손상이 없다."
        ],
        "desc": "3번은 비트맵이미지 방식에 대한 설명이다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "Fractal 이론을 도입하여 산의 표면, 복잡한 해안선, 구름 등 자연계의 복잡한 사물을 사실적으로 시뮬레이션 한 시기는 언제인가?",
        "correct_answer": "1980년대",
        "incorrect_answers": [
            "1950년대",
            "1960년대",
            "1970년대"
        ],
        "desc": "4세대 (1980년대) : 컴퓨터 그래픽 전성기 , 프렉탈 기법, 래스터스캔 CRT"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 웹디자인 프로세스(process)를 순차적으로 옳게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "프로젝트 기획 → 웹 사이트 기획 → 웹사이트 구축 → 유지 및 관리",
        "incorrect_answers": [
            "프로젝트 기획 → 웹 사이트 구축 → 웹사이트 기획 → 유지 및 관리",
            "웹 사이트 기획 → 웹사이트 구축 → 유지 및 관리 → 프로젝트 기획",
            "프로젝트 기획 → 웹 사이트 구축 → 유지 및 관리 → 웹 사이트 기획"
        ],
        "desc": "기획을 하고 구축을 하고 관리해야합니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 해상도의 단위로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "PPI",
        "incorrect_answers": [
            "CPC",
            "BPS",
            "PPM"
        ],
        "desc": "픽셀 퍼 인치 (인치당 픽셀수)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "중요한 장면이 들어가는 프레임이란 의미로 트위닝을 삽입 할 수 있는 것은?",
        "correct_answer": "키 프레임",
        "incorrect_answers": [
            "플립북",
            "레이어",
            "셀"
        ],
        "desc": "플립북(flip book)은 애니메이션 제작에서 사용되는 기법 중 하나로, 여러 장의 정지 영상을 연속적으로 보여주어 동적인 움직임을 만드는 방식입니다.<br>레이어는 그래픽 디자인, 영상 제작, 웹 디자인 등 다양한 분야에서 사용되는 용어로, 다른 요소들과 독립적으로 디자인을 구성하는 단위를 말합니다.<br>셀은 테이블(Table)에서 하나의 칸을 말합니다. 안에 다양한 요소들을 담을 수 있고 셀의 크기나 배치 등을 조절하여 다양한 디자인을 구성할 수 있습니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음과 같은 특징을 가지고 있는 파일 포맷의 종류는?",
        "question_desc": "전문 그래픽 출력장치 등을 위해 최적화된 포맷이며, 1200dpi이상의 고해상도 출력물을 프린팅 할 경우에는 필수적이며 특히, CMYK의 4도 분판이 자유롭기 때문에 전문그래픽 작업을 요구하는 프로그램에서는 거의 대부분 이 포맷을 지원한다.",
        "correct_answer": "EPS",
        "incorrect_answers": [
            "PDF",
            "DRW",
            "XLS"
        ],
        "desc": "PDF는 PDF는 다양한 운영체제, 하드웨어, 소프트웨어 환경에서 일관된 문서 표시를 제공하고, 문서의 외형, 폰트, 이미지, 레이아웃 등을 보존할 수 있는 표준 파일 형식입니다.<br>DRW는 벡터 그래픽 디자인 소프트웨어인 CorelDRAW의 파일 확장자이며, 로고, 포스터, 패키지 디자인, 방해 스티커 등의 디자인 작업에 널리 사용됩니다.<br>XLS는 마이크로소프트 엑셀에서 사용되는 전자 스프레드시트 파일 형식입니다. 엑셀은 수많은 기능을 갖춘 강력한 스프레드시트 애플리케이션으로, XLS 파일은 데이터를 저장, 관리 및 분석하는 데 사용됩니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 애니메이션 종류는?",
        "question_desc": "특정한 형태를 그린 종이를 잘라낸 후, 각 종이들을 화면에 붙이거나 떼면서 원하는 이미지를 만들고, 그것들을 연결해서 움직임을 만들어낸다.",
        "correct_answer": "컷 아웃 애니메이션",
        "incorrect_answers": [
            "스톱모션 애니메이션",
            "투광 애니메이션",
            "고우모션 애니메이션"
        ],
        "desc": "스톱모션-한 프레임씩 따로 촬영한 후 각 프레임 연결<br>투광-라이트 테이블 위에 검은 종이나 점토등의 절단부분이나 틈에서 나오는빛을 촬영하는 기법<br>고우모션-기계장치가 된 인형이나 제작물을 움직이게하여 촬영하는 기법 (스톱모션보다 생동감있는 표현가능)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디더링(Dithering)에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "제한된 컬러를 사용하여 본래의 높은 비트로 된 컬러의 효과를 최대한으로 내는 처리기법",
        "incorrect_answers": [
            "사용자 팔레트를 사용하여 화면에 나타나는 모든 컬러의 종류를 바꾸는 기법",
            "2가지 서로 다른 영상이나 3차원 모델 사이를 자연스럽게 결합시키는 처리 기법",
            "기존의 비디오나 필름, 혹은 애니메이션 필름 위에 그림을 그리는 처리 기법"
        ],
        "desc": "2번은 '컬러 매칭' 또는 '컬러 피킹이'라고 합니다.<br>3번은 '트렌지션'과 '블렌딩'기법입니다.<br>4번은 '로토스코핑'기법입니다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "현실이나 상상 속에서 제안되거나 계획된 일련의 사건들의 개략적인 줄거리를 말하며 스토리보드를 작성하는데 토대가 되는 것은?",
        "correct_answer": "시나리오",
        "incorrect_answers": [
            "플로우차트",
            "가상현실",
            "레이아웃 설정"
        ],
        "desc": "플로우차트는 프로그램이나 프로세스의 동작 흐름을 그림으로 표현하는 도구입니다. <br>가상현실은 공적으로 생성된 3D 환경에서 사용자가 마치 그곳에 실제로 존재하는 것처럼 느낄 수 있도록 만들어진 기술입니다. <br>레이아웃 설정은 웹 페이지의 구성과 배치를 결정하는 중요한 요소 중 하나입니다. "
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "기존의 HTML은 웹 문서를 다양하게 설계하고 수시로 변경하는데 많은 제약이 따른다. 이를 보완하기 위해 만들어진 것은?",
        "correct_answer": "CSS",
        "incorrect_answers": [
            "CGI",
            "JAVA",
            "DHTML"
        ],
        "desc": "CGI는 Common Gateway Interface의 약어로서, 웹 서버와 외부 프로그램을 연결하여 웹 페이지에서 동적인 콘텐츠를 생성하고 처리하는 방식을 말합니다.<br>JAVA는 Java는 객체 지향 프로그래밍 언어입니다.<br>DHTML(Dynamic HTML)은 HTML, CSS, JavaScript, DOM 등을 활용하여 동적인 웹 페이지를 제작하는 기술입니다. "
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "스트리밍방식으로 인터넷 방송에 사용하는 동영상 파일 포맷은?",
        "correct_answer": "*.ASF",
        "incorrect_answers": [
            "*.AVI",
            "*.MOV",
            "*.MPEG"
        ],
        "desc": "ASF(active streaming format)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터그래픽스 역사에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "4세대 - LED 실용화 시대",
        "incorrect_answers": [
            "1세대 - 진공관 시대",
            "2세대 - 트랜지스터 시대",
            "3세대 - 스토리지형 CRT 시대"
        ],
        "desc": "4세대 - 래스터 스캔형 CRT, 개인용 컴퓨터 등장, 전자출판 기반 마련<br>5세대에 LED가 개발 되었다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 파일 포맷에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "JPEG : GIF 파일 형식보다 다양한 색상 표현",
        "incorrect_answers": [
            "EPS : GIF와 JPEG 파일 포맷의 장점을 이용한 웹 전용 이미지 파일",
            "TIFF : 매킨토시 환경에서 사용하는 표준 이미지 파일",
            "PNG : 인쇄 전용 파일 포맷"
        ],
        "desc": "EPS - 인쇄 전용 파일 포맷<br>TIFF - 화상 파일의 표준 형식<br>PNG - GIF와 JPEG 파일 포맷의 장점을 이용한 웹 전용 이미지 파일"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 ( )안에 들어갈 알맞은 용어는?",
        "question_desc": "( )은/는 비트맵 이미지의 픽셀이 정사각형 모양이므로 확대하면 이미지 경계가 계단 형식으로 표현되는 것을 부드럽게 만드는 것을 의미한다.",
        "correct_answer": "안티-앨리어싱(Anti-Aliasing)",
        "incorrect_answers": [
            "앨리어싱(Aliasing)",
            "패터(Feather)",
            "스타일(Style)"
        ],
        "desc": "앨리어싱(Aliasing)은 디지털 신호 처리에서 일어나는 현상으로, 연속적인 신호를 샘플링할 때 생기는 고주파 성분이나 갑작스런 변화를 다루지 못하여 신호의 왜곡이 발생하는 것을 의미합니다.<br>패터(Feather)는 이미지나 비디오 등에서 경계를 부드럽게 만들기 위한 기술로, 경계를 부드럽게 흐리게 만들어줌으로써 이미지나 비디오의 전체적인 느낌이 부드럽고 자연스럽게 변하게 만듭니다.<br>스타일(Style)"
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 컴퓨터그래픽스에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "2D, 3D의 의미를 포함하고 있지만 애니메이션은 제외 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "컴퓨터를 이용한 도형이나. 화상을 작성하는 기술을 말한다.",
            "활용범위는 매우 폭 넓으면 유망한 첨단 분야가 되고 있다.",
            "인간의 상상력을 무한히 가능하게 하는 방법 중 하나이다."
        ],
        "desc": "애니메이션도 포함."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "그래픽 파일 형식에서 애니메이션을 지원하는 것은?",
        "correct_answer": "GIF",
        "incorrect_answers": [
            "EPS",
            "PSD",
            "PNG"
        ],
        "desc": "인터넷에 움짤이 전부 GIF 형식임.움짤보면 화질이 구린데 256색을 사용하는 GIF의 후져먹은 특성이 나타나는것임."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "사용자가 웹 페이지를 쉽게 이동하고 탐색할 수 있도록 해주는 내비게이션 구조의 요소들에 대한 설명이 틀린 것은?",
        "correct_answer": "이미지맵 : 웹사이트의 전체구조를 한눈에 알아볼 수 있도록 트리구조 형태로 만든 것으로 지도와 같은 역할을 한다.",
        "incorrect_answers": [
            "사이트 메뉴바 : 웹사이트의 좌측이나 우측에 메뉴, 링크 등을 모아둔 것을 말한다.",
            "디렉터리 : 주제나 항목을 가테고리 별로 계층적으로 표현하는 방식이다.",
            "내비게이션 바 : 메뉴를 한 곳에 모아놓은 그래픽이나 문자열 모음을 말한다."
        ],
        "desc": "이미지맵은 특정 이미지의 좌표 목록을 말하며,하나의 이미지를 다른 문서나 URL 등으로 연결하는 하이퍼링크를 생성하기 위해 만들어졌다."
    },
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 설명에 해당하는 애니메이션 종류는?",
        "question_desc": "- 2개의 서로 다른 이미지나 3차원 모델 사이의 변화하는 과정을 서서히 나타내는 기법이다.<br>- 제작방식은 처음 프레임과 마지막 프레임만 지정해주고 나머지는 자동으로 생성한다.<br>- 현재 뮤직비디오나 영화에서 많이 사용되고 있다.",
        "correct_answer": "모핑(Mprphing)",
        "incorrect_answers": [
            "트위닝(Tweening)",
            "로토스코핑(Rotoscoping)",
            "고러드 쉐이딩(Gouraud Shading)"
        ],
        "desc": "모핑 : 2개의 서로 다른 이미지나 3차원 모델 사이에 변화하는 과정을 서서히 나타내는 기법<br>트위닝 : 키프레임 방식에서 중간단계를 자동으로 생성하는 기법<br로토스코핑 : 실사와 애니메이션을 합성하는 기법으로 많이 사용,실사에 있는 특정 인물이나 사물을 배경으로 이용하여 애니메이션으로 그림>"
    }
]